\chapter{Desarrollo}
\section{Problemas 1 al 6}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Entradas
	\begin{itemize}
		\item I0000: Entrada 1 - Ej 1.
		\item I0001: Entrada 2 - Ej 1.
		\item I0002: Entrada 1 - Ej 2.
		\item I0003: Entrada 2 - Ej 2.
		\item I0004: Entrada - Ej 3 (Con salida testigo - M0002).
		\item I0005: Entrada - Ej 3 (Utilizando contacto NC con salida directa).
		\item I0006: Entrada 1 - Ej 4 (Con salida testigo - M0004; y utilizando contactos NC con salida directa).
		\item I0007: Entrada 2 - Ej 4.
		\item I0010: Entrada 1 - Ej 5 (Con salida testigo - M0006; y utilizando contactos NC con salida directa).
		\item I0011: Entrada 2 - Ej 5.
		\item I0012: Entrada 1 - Ej 6 (Utilizando contactos NC con salida directa; y con salida testigo - M0011).
		\item I0013: Entrada 2 - Ej 6.
	\end{itemize}
	\item Salidas
		\begin{itemize}
			\item Q0000: Salida - Ej 1.
			\item Q0001: Salida - Ej 2.
			\item Q0002: Salida 1 - Ej 3.
			\item Q0003: Salida 2 - Ej 3.
			\item Q0004: Salida 1 - Ej 4.
			\item Q0005: Salida 2 - Ej 4.
			\item Q0006: Salida 1 - Ej 5.
			\item Q0007: Salida 2 - Ej 5.
			\item Q0010: Salida 1 - Ej 6.
			\item Q0011: Salida 2 - Ej 6.
		\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
%\includepdf[pages=-,offset=0mm 5mm,delta=0mm 20mm]{./pdf-img-ej/ej1-6.pdf}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 20px 25px 40px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej-1-6-001.jpg} \end{center}
\newpage
\begin{center}\includegraphics*[trim = 20px 705px 40px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej-1-6-002.jpg} \end{center}

\section{Problema 7}
\subsection{Demostración mediante circuitos equivalentes}
El circuito de autoenclavamiento se puede esquematizar de la siguiente manera:
\begin{center}\includegraphics*[trim = 40px 340px 200px 20px, clip, width=0.7\linewidth]{./pdf-img-ej/img/fas-001.jpg} \end{center}
	Tomamos las entradas como S y R basadas en su funcionamiento en el circuito, en el cual cuando la entrada S pasó por un estado lógico alto (1) con la entrada R en un estado lógico bajo (0) la salida Q0 se mantendrá en estado alto (1) hasta que la entrada R sea activada. En equivalencia con el flip-flop Set-Reset las respectivas entradas S y R cumplen esa misma función.
Aplicando teorema de Morgan a la compuerta AND:
\begin{center}\includegraphics*[trim = 40px 160px 200px 220px, clip, width=0.7\linewidth]{./pdf-img-ej/img/fas-001.jpg} \end{center}
Reflejando el circuito verticalmente y reacomodando la segunda compuerta:
\begin{center}\includegraphics*[trim = 40px 10px 200px 360px, clip, width=0.7\linewidth]{./pdf-img-ej/img/fas-001.jpg} \end{center}
Este circuito es equivalente al de un flip-flop Set-Reset, debido a esto se puede comparar su comportamiento y decir que es el mismo.

\subsection{Demostración en forma analítica}
Se puede observar que la función lógica que cumple el circuito de enclavamiento es:
\begin{equation*}
	Q0=(S+Q0). \overline{R}
\end{equation*}
Si tomamos un valor auxiliar $U=S+Q0$, y le aplicamos teorema de Morgan entonces nos queda:
\begin{align*}
	Q0 &=U. \overline{R} \\
	Q0 &= \overline{ \overline{U}+R} \\
	Q0 &= \overline{ \overline{S+Q0}+R}
\end{align*}
Si vemos la tabla de verdad de esta función, viendo los valores de U observamos que:
\begin{center}
\begin{tabular}{c c | c c}
	S & R & U & Q0 \\
	\hline
	0 & 0 & Q0 & Q0 \\
	1 & 0 & 1 & 1 \\
	0 & 1 & Q0 & 0 \\
\end{tabular}
\end{center}
Siguiendo la teoría de los ff SR para los valores lógicos S=1 y R=1 no nos importa la salida ya que no debería darse este caso, por lo visto en la tabla podemos concluir entonces que Q0=U, por lo cuál tenemos que:
\begin{equation*}
	Q0=(S+Q0). \overline{R}= \overline{ \overline{Q0}+R}
\end{equation*}
Esta función lógica cumple con la equivalencia del flip-flop Set-Reset, por lo cual se comprueba analíticamente el comportamiento igualitario entre el autoenclavamiento y el flip-flop Set-Reset.
\section{Problema 8}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Entradas
	\begin{itemize}
		\item I0000: Entrada T.
	\end{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item M0004: Salida testigo actual.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 20px 615px 40px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej8-001.jpg} \end{center}

\section{Problema 9}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Entradas
	\begin{itemize}
		\item I0000: I0
		\item I0001: I1
		\item I0002: I2
	\end{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item Q0000: Q0
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 20px 705px 40px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej9-001.jpg} \end{center}

\section{Problema 10}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Entradas
	\begin{itemize}
		\item I0000: Sa
		\item I0001: Pa
		\item I0002: Pb
		\item I0003: Sb
	\end{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item M0000: Q0
		\item M0001: Q1
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 20px 650px 40px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej10-001.jpg} \end{center}

\section{Problema 11}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Entradas
	\begin{itemize}
		\item I0000: Entrada I0
	\end{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item Q0000: Q0
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 20px 500px 40px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej11-001.jpg} \end{center}

\section{Problema 12}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Entradas
	\begin{itemize}
		\item I0000: I0
	\end{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item Q0000: Q0
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 20px 580px 40px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej12-001.jpg} \end{center}

\section{Problema 13}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Entradas
	\begin{itemize}
		\item I0000: I0
	\end{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item Q0000: Q0
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 20px 738px 40px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej13-001.jpg} \end{center}

\section{Problema 14}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item Q0000: Luz verde
		\item Q0001: Luz amarilla
		\item Q0002: Luz roja
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 60px 55px 255px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej14-001.jpg} \end{center}

\section{Problema 15}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Entradas
	\begin{itemize}
		\item I0000: I0
	\end{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item Q0000: Q0
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 25px 45px 60px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej15-001.jpg} \end{center}

\section{Problema 16}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Entradas
	\begin{itemize}
		\item I0000: Pa
		\item I0001: Pb
		\item I0002: Pc
		\item I0003: Sa
		\item I0004: Sb
		\item I0005: Sc
	\end{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item Q0000: Subir
		\item Q0001: Bajar
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 20px 300px 40px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej16-001.jpg} \end{center}

\section{Problema 17}
\subsection{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
	\item Salidas
	\begin{itemize}
		\item Q0000: Verde(S1)
		\item Q0001: Amarillo(S1)
		\item Q0002: Rojo(S1)
		\item Q0003: Verde(S2)
		\item Q0004: Amarillo(S2)
		\item Q0005: Rojo(S2)
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Diagrama}
\begin{center}\includegraphics*[trim = 60px 350px 240px 16px, clip, width = \linewidth]{./pdf-img-ej/img/ej17-001.jpg} \end{center}
